宋小莊：「中央」唔等於「中央政府」

世界日報《#香港瞭望》中聯辦合法？
劉雲龍
September 29, 2016, 6:00 am 49 次
上周本欄指中聯辦是香港的憲政僭建物，其實一些中共御用學者早已知此「漏洞」，並意圖堵塞。全國港澳研究會成員宋小莊是其中之一。

宋日前在大公報刊文，強調中聯辦不受基本法第22條，有關中央政府各部門「不得干預香港別行政區根據本法自行管理的事務」的約束，因他認為中聯辦並非隸屬於「中央政府各部門」。他指根據第22條規定，若中聯辦屬「中央政府各部門」所設，須先徵得特區政府同意並經中央政府批准，但事實上中聯辦的設置「並不需要徵得香港特區政府同意」。這點間接證實了本欄所說：一，中聯辦到底隸屬中央哪個部門是疑問；二，中聯辦的設置不曾徵得特區政府同意。

為「解決」中聯辦的法源問題，宋在「中央政府」之上另立「中央」。他指中聯辦是「中央」駐港機構，但這「中央」與「中央政府各部門」的含義不同，「中央是指憲法規定的中央國家機構，包括全國人大、全國人大常委會、國家主席、國務院、中央軍委、最高法院、最高檢察院七個，日後還可以加上國家安全委員會，則有八個。」換言之，只要用「中央」之名，去掉「政府」二字，就可跳過基本法隨意在港設機構，那不如乾脆宣布廢掉基本法算了。這所謂「中央」，恐怕只是「黨中央」的代號，中聯辦根本就是中共黨組織，宋不便明言而已。

其實宋三年前也寫過類似文章，論點更粗糙，他為證明中聯辦「超然」於基本法第22條，竟說：「如果中聯辦的設置須徵得特區政府同意而沒有這樣做…香港蘋果日報等媒體還不在頭條炒作嗎？」這點筆者也很納悶，何以民主派和媒體多年來看不到這漏洞，只知批評中聯辦干預港事，卻從沒質疑這機構本身的合法性？

無條文基礎即係非法機構

等於中央公園？

合法同非法都唔太係
中聯辦家下好似係已經凌駕咗法律

［正視聽］支聯辦其實係支共黨組織，唔係政府機構

國務院港澳事務辦公室，簡稱國務院港澳辦[1][註 1]，是中華人民共和國國務院的辦事機構，與中央港澳工作協調小組的辦事機構中央港澳工作協調小組辦公室一個機構兩塊牌子。

國務院唔係中央政府？

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（英語：Liaison Office of the Central People's Government in the Hong Kong Special Administrative Region），簡稱香港中聯辦或中央政府駐港聯絡辦，是中華人民共和國中央人民政府（國務院）在香港特別行政區的派出機構，與中共中央香港工作委員會一個機構兩塊牌子。

中聯辦照下鏡自己全名係乜

推7佢

按新時代中国特色語理分析，如果所謂既「中央」都可以曲解為「唔等於中央政府」
咁所謂既「黃色經濟圈」又邊一忽係「港獨」？點樣「颠覆国家政权，危害国家安全」？

兜啦兜啦, 都就快滅黨喇

咁即係邊度既中央？

不如話法外機構 獨立出黎

中國講嘅中央除咗中央政府，可以指中共中央
或者叫黨中央，全名係中國共產黨中央委員會

又送子彈做國際線文宣

中共高層分工

1副總理 韓正
發改會 財政部 自然資源部 生態環境部 住建部 國稅總局 港澳辦公室 中聯辦

2政治局書記 丁薛祥
國安部
3副總理 劉鶴
科技部 工信部 人行 市監總局 交通部 應急部

4副總理 孫春蘭 教育部 衞健會 退役部 體育總局

5外事辦主任 楊潔篪 外交部 台灣辦

6政治局書記 陳希 人社部

7副總理 胡春華 農村部 水利部 商務部 民政部 海關總署

8政法會書記 郭聲琨 公安部 武警部 司法部 最高法 最高檢

9政治局書記 黃坤明 文旅部 廣電總局

10政治局書記 尤權 民族會

香港唔等於香港特別行政區

中央冷氣
中央廣播
中央銀行

習近平唔等於中央

維尼唔等於小熊維尼

推

宋乜乜中聯辦全名叫乜呢

不嬲都係凌駕
分別在於，之前會掩飾下
宜家中共：不演了

政府法言人唔代表政府

有毒氣體無害

中央一定係指同中央司令部啦屌你老母

兜乜撚啫係度玩文字 直接認啦屌你老母！

咁香港係南方公園

咁違反聯合聲明添

Hong Kong is not China

越解越唔得

香港唔等於中國香港

垃圾論點

治外法權

既然係一個唔知咩既組織，咁更加唔駛聽你支笛， 22 條都慳返

中央不等於中國

中聯辦唔係屬於國務院
即係駱惠寧同李克強同級

眼球中央

咁樣過 有咩認受性
地下組織？
交番5千幾萬印花稅先好再出聲啦

中央圖書館

執柒支聯辦同港澳辦啦

此「中央」與彼「中央」不同
咁呢個中央即係指乜

班傻仔愈描愈黑

中央人民政府驻香港特别行政区联络办公室(简称中联办)，前身是新华通讯社香港分社，成立于1947年5月，是中央政府派驻香港的机构。

上面段嘢係我喺中聯辦個網copy出嚟嘅
想問下如果中央政府派落嚟嘅機構唔隸屬於中央政府 咁係隸屬邊個

「中央政府」之上另立「中央」
「中央」之上另立「中中央」
「中中央」之上另立「中中中央」

Twitter 國際戰線好需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

根據咁嘅邏輯
咁香港改名做香江
即刻唔洗再遵守基本法，包括第一條

push

咁叫中共快啲向國際聲明，根據基本法，「中央各部門」唔會干預香港，但係「中央」就可以點干預香港都得。

睇下美國仲當唔當香港有自治。

習近平註港總督為中聯辦主任，林鄭為布攻司

核平支那啦

中聯辦唔再隸屬中央，中聯辦已被宣佈獨立。

作反

有時係，有時唔係。
薛丁格的貓

地核自古以來星球嘅中央

中央線

中國都唔等於中華人民共和國

中央公廁

免稅嗰陣係 平時唔係

中央=藏人行政中央

Over my dead body

藏人行政中央是中央不可分割的一部份

當隻貓要鳩叫要吠既時候 佢就生歐歐
當隻貓要交稅既時候 佢就死左

駱=習

宜家支那就係直接升格中聯辦=中央

將中聯辦講成係一個中央係香港開既辦公室

Mindfuck

中聯辦果班人工邊個出

「所有的動物都平等 但有些動物比其他動物更平等」

中央式邏輯

err下？

即係要交稅啦

還錢啦咁

中聯辦係中央各部門
但中聯辦設置的職員(如主任)及機構(如中聯辦總部)均應向特區政府申請及遵守基本法

問題係就算係習近平，除咗外交同國防，都唔可以干預香港啊。

駱刁放狗

你要先定義咗你所講嘅中央係乜嘢中央先

補交稅未

即係駱>習
可以架空埋皇帝

所以我咪話中聯辦已經從中共獨立，咁咪可以干預香港囉。

何止獨立，直頭大過中央

我會守校規既條例，唔係因為校規要求我遵守，只係我自願守既

所以當我唔想守某一條既時候，就唔會俾你限住，想唔守就唔守，而又可以用另一條去限番你轉頭

咁大家明點解政府要改新聞稿跟隨中聯辦解釋未？

關我撚事，你有你講港獨
我有我講干預內政
共產黨學人講法律，who tf cares?

文字遊戲

又唔係中央政府 又冇香港政府准許
一係就非法嘅共黨組織 一係就外部勢力
就算問中佢都只係迴避問題 要做到野真係要各大傳媒報導 推上國際版

莫斯科中央陸軍

首先
中央人民政府 = 國務院
中央政府 我唔知係咪 = 中央人民政府, 當佢係先

之後你可以上wiki睇國務院組成部門

《國務院行政機構設置和編制管理條例》第六條規定，「國務院行政機構根據職能分為國務院辦公廳、國務院組成部門、國務院直屬機構、國務院辦事機構、國務院組成部門管理的國家行政機構和國務院議事協調機構。」

即係話國務院入面有六個行政機構, 其中一個行政機構叫做「國務院組成部門」，可以睇到中聯辦唔係呢一個「國務院組成部門」既機構入面

如果基本法廿二條第二款所講既「中央各部門」＝國務院六個機構入面既「國務院組成部門」呢一個機構入面既部門，咁中聯辦就唔係係入面
（ｗｉｋｉ寫中聯辦係國務院既派出機構，又唔關上面果六個機構事），所以佢可以干預香港內政

所以簡單黎講中聯辦隸屬於中央政府，但唔係「中央各部門」下的機構

而港澳辦係六個機構入面既「國務院辦事機構」入面，所以佢都唔係國務院組成部門」呢個機構入面，所以又唔係「中央各部門」入面，所以佢又可以干預香港內政

即係國務院入面有咁多個機構（ｃｏｒｅ有六個機構），咁多個機構下面又有幾十個委／局／院ｅｔｃ，只係ｕｎｄｅｒ「國務院組成部門」呢一個機構下面既委／局／院ｅｔｃ先受基本法２２條約束

我真係唔知佢係咪咁樣解釋
真係要咁樣解釋既話先至可以解埋港澳辦干預香港內政

黨中共

屌你又竊書不能算偷

快啲整番個駱逆寧版

係環首之刑唔係環首死刑呀

出中央政府糧，有中央政府title，由中央政府委派，但唔代表政府。

中央人民政府 唔等於 中央政府

中央≠中國

中央=習近平

無寫入基本法是否非法組織？還是可以不在三界之內任我縱橫？

???????????

中央情報局

係中国眼中，黨係大於一切，所以中央係代表黨中央

如果中国係多黨制國家，中央又的確唔代表中央政府既

簡單d黎講中国就係鍾意捉字蚤

咁點解買樓免稅啊？
稅局快d追稅啦

中聯辦做野中央無權過問!而家中聯辦(香港)大於中央(中國)?

搞分裂

//宋日前在大公報刊文，強調中聯辦不受基本法第22條，有關中央政府各部門「不得干預香港別行政區根據本法自行管理的事務」的約束，因他認為中聯辦並非隸屬於「中央政府各部門」。//

呢度佢已經偷換左概念，基本法係話中央政府各部門不得干涉xx，而唔係話隸屬於中央政府各部門既機構不得干涉，中聯辦唔係隸屬於中央政府各部門，而係宜接隸屬於中央，呢點港府剛剛已經澄清左，者係話中聯辦要繼續受基本法第22條既約束，除非成話中聯辦根本唔隸屬於中央。

樓主可以pin呢個

直*接隸屬於中央

中央飯店好唔好
痴撚線

阿爺唔等如中央
阿爺等如阿爸既阿爸

中央屠宰

幫你改左叫大灣區了

香港
中央係銅鑼灣
內地係黃大仙

香港中央結算有限公司

原來係中央圖書館

花生！

pin咗

搞獨立

根據中共政權既性質，佢地係奉行黨大於政府，即先有黨然後至有政府，但係表面上佢地會依國際對政體既普遍理解，唔公開講呢點，所以如果要佢地解釋既話，佢地的確係可以話中聯辦唔隸屬政府，而係黨直接設立既機構。

取締非法組織

簡單講者係黨中央-＞中央政府，而基本法只列明對中央政府既規管，無講對黨既規管。

中華民國🇹🇼🇹🇼

中央處理器，又稱CPU

越解越柒

好波

民眾喜迎一國一際

邊個話中聯辦係中央各部門?
今日話唔係喎

我明啦 即係香港有民主黨 公民黨 工聯會 呢類 仲多左個共產黨 大家都各自有個辦公室係香港 就係咁簡單 咁中聯辦唔知係9月會唔會參選 又唔知會唔會嘔返五千幾萬印花稅出黎 你政黨黎架咋喎

愈描愈黑

所以一國兩制根本冇可能喺呢個世界上任何一個地方存在

不能將中央政府只狹窄地解釋為國務院或國務院組成部門，這不合一般正常的理解，中央政府就是中央人民政府全體的本身。

家陣玩政變獨立

其實香港政府唔係under中共政府，係under 全國人大

中國最大係(黨)->全國人大-> 國務院(中央政府)咁嘅架構，香港政府係省級單位但唔係under國務院

哈哈哈哈，我終於明白點解中國係支那喇！

光復香港 中聯 獨立

中聯辦是是中華人民共和國中央人民政府（國務院）在香港特別行政區的派出機構
但中聯辦不是「中華人民共和國中央人民政府（國務院）的組成部門」這機構內的一個部門

「國務院的組成部門」這機構包括的部門有: 外交部 · 國防部 · 發展改革委 · 教育部 · 科技部 · 工業和信息化部 · 國家民委 · 公安部 · 安全部 · 民政部 · 司法部 · 財政部 · 人力資源社會保障部 · 自然資源部 · 生態環境部 · 住房城鄉建設部 · 交通運輸部 · 水利部 · 農業農村部 · 商務部 · 文化和旅遊部 · 衛生健康委 · 退役軍人部 · 應急部 · 人民銀行 · 審計署

就是沒有中聯辦

所以中聯辦不是中央部門
是中央(派出)機構
機構=/=部門

中共邏輯應該係咁 但又唔想講到咁出面

除左講屌你老母之外，真係講咩都嘥時間

但中聯辦個名係under國務院

黨係可以立支部架，黨機構在港活動係不受限制

所以話駱惠寧大陸哩亂咁來

「中央」之上另立駱惠寧

英文版 馬道立：從未感受到內地機關干預香港司法獨立

Article 22
No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law.
If there is a need for departments of the Central Government, or for provinces, autonomous regions, or municipalities directly under the Central Government to set up offices in the Hong Kong Special Administrative Region, they must obtain the consent of the government of the Region and the approval of the Central People's Government.
All offices set up in the Hong Kong Special Administrative Region by departments of the Central Government, or by provinces, autonomous regions, or municipalities directly under the Central Government, and the personnel of these offices shall abide by the laws of the Region.
*For entry into the Hong Kong Special Administrative Region, people from other parts of China must apply for approval. Among them, the number of persons who enter the Region for the purpose of settlement shall be determined by the competent authorities of the Central People's Government after consulting the government of the Region.
The Hong Kong Special Administrative Region may establish an office in Beijing.

繼續吹 睇你點兜

講咁多廢話
直接話自己支那想點就點啦

香港人只能好嬲好嬲好嬲

中聯辦獨立

既然唔係中國ge 組織，唔知果個組織，喺香港有冇做社團登記，係咪非法組職，黑社會黎ga 呢!？

同動物農莊D豬咁樣
搬龍門

中華人民共和國國家機構結構圖

中華人民共和國憲法
第三章 國家機構
第三節 國務院
第八十五條
「中華人民共和國國務院，即中央人民政府，是最高國家權力機關的執行機關，是最高國家行政機關。 」

唔係我吹 係憲法咁樣寫

法都唔撚使釋直接我講我算

咁外交部緊爽華大嬸楊光, 外交部駐港特派員公署呢

Ching cap埋圖
個網好快會改

sorry誤會左你意思

如果你想講中央政府 咁我都係唔知佢想表達D咩
等同如果佢講中央, 我都唔知佢講既中央係乜
但中央人民政府, 就一定係國務院

中央政府 中央 呢D字眼
我諗係俾佢用黎搬龍門用

反了 反了 係咪要另起爐灶

on9

中央喺華盛頓？

外交部駐港特派員公署係「中華人民共和國國務院」(中央人民政府) 六大機構入面既「國務院的組成部門」這機構入面既外交部係香港成立既機構, 所以受廿二條約束

quote隔離post，有冇記者朋友跟進

1. 中聯辦不按基本法22條所設立，那麼中央人民政府根據基本法哪一條文在香港成立如此機構？

2. 若不跟基本法所設立，中聯辦在香港有合法性嗎？

3. 既然中聯辦不按基本法22條所設立，是否代表中聯辦可以干預香港特別行政區根據基本法自行管理的事務(行政管理，司法，立法)，形即一國一制？

係咪想搞兩個中央定多個中央？

再各自表述

中國唔屬於中央，因為中央只係成個國體既其一個件零件

所以佢話中央唔等於中央政府如果係常人常情去理解係完全解唔通，另外其實佢咁樣界定中央人民政府亦好易令人混淆，因為好多人根據正常理解會簡單認為中央人民政府就等如中央政府。

如果真係比佢將中央人民政府界定到咁狹窄咁只能規管國務院，咁所有基本法上針對中央人民政府名義作出既約束都等於無效，者係佢隨時可以中央政府而非中央人民政府既名義去逃避約束，咁樣玩文字陷阱，基本法已經無咩意義。

9up唔洗本

你唔係中央政府 我地卻係遭殃人民

即係呃稅啦
而且港共政府明知都幫手科水，追究邊個好呢？

無錯
所以今次就係一個好既機會要問政府係咪玩文字遊戲玩到咁樣樣
記者一定要打爛沙盤問到篤 唔可以俾林鄭一句叫記者自己問法律問就耍走
如果係真係咁解讀 咁即係中國而家攬炒香港

世衛唔等如世界衛生組織

佢而家又話唔係囉喎，係中央直接派駐香港既機構，有代表中央既權力同責任，我諗佢強調既就係呢種直接代表性而非隸屬性，所以唔係隸屬部門而係「代表機構」，我諗就係類似外交使節果種概念。

無呃稅
因為印花稅條例41條講到明"中央人民政府(國務院)職員可免"
中聯辦係中央人民政府(國務院)既派出機構
所以入面既都係國務院既職員

如果41條係話"中央各部門職員可免"
咁中聯辦就係呃稅了
因為"中央各部門"我估係指緊中央人民政府(國務院)六大機構入面既「國務院的組成部門」呢一個機構入面既部門, 中聯辦唔係入面

簡單D黎講佢地玩緊文字遊戲

香港不等於香港特別行政區
故不受基本法第一條約束

機構入面既部門就唔屬於機構？
不如講中國（統治）入面既香港，唔屬於中國

中央冷氣

rolling on the floor

中聯辦要獨立了！

屬於呀
但係中聯辦唔係「國務院的組成部門」呢個機構入面既部門

中聯辦係國務院既派出機構, 中聯辦自己己經係一個機構

//中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。//

如果佢想話所屬各部門=/=機構, 咁跟社團條例去公安局reg左社團未?

簡單啲講係咪即係中聯辦本身就係中央破壞一國兩制同基本法嘅鐵證

屌你老味咁樣解釋好肉酸啊
同張建宗話疫情「受控」意思為「受到嚴密監控」一樣
痴撚線，藍屍都肯定打個突

美國先係中央

好柒，亂玩完全唔通嘅文字遊戲，衰過小學生辯論。

但留意返佢既陷阱，佢係話中央各部門不能在香港任意自設機構而是要經港中政府同意及批准，但唔係話中央本身直接設立既都要經呢d程序。

同中國玩文字遊戲

係咪未可以司法覆核？

遲少少一定迫到佢痴左要求黨領導自行釋法話無問題
習敗北就係垃圾

大圍咩屌你老母

Ok，即係中聯辦逃稅，律政司做野

寫緊中文？

但係個矛盾在於佢話佢無呃稅，根據印花稅41條中聯辦就係中央人民政府的任何人...(下略)。
但係中聯辦claim自己就唔係22條所指的中央政府所屬各部門，所以唔受22條(1)同(2)所制約。
即係話我理得佢係獨立機構定點，佢一係逃稅，一係違憲。

而且我對於佢唔屬於國務院機構都甚有懷疑。情國務院賦予佢職能，中央政府賦予佢職責同派駐佢到香港。情況就如母公司開左間子公司，並控制哂一切資源同決擇，然後同我講佢地係無從屬關係一樣。會計都篤唔岩到條數出黎啦…

唔知咁樣理解O唔OK?

屌那星，玩食字
不如解作中央屠房啦

咁中聯辦門口掛住「果餅紅色野」又唔等於「國徽」
咁689嘈乜鳩？

我講緊機構係要跟香港特別行政區的法律要reg社團, 唔係要交印花稅

我就唔撚信中聯辦出信前真係去睇清楚中共國既政治體制同你咬文嚼字

咁樣寫法即係咩氣象局社科院廣電總局經香港政府批左之後就唔使跟本地法律去香港政府reg返相應既機構, e.g.廣電總局 要用大氣電波係會同OFCA既功能conflict

其實係架
都話佢只係玩緊文字遊戲
即係簡單D講
印花稅果度, 佢就講"我唔洗負責"
所以我隻手都係我既一部份, 我隻手做左D乜, 我隻手同我一樣都唔洗負責

二十二條果度, 佢就講"我屬下隻腳無權干預"
所以我隻手,我個頭, 我條J,總之我全身除左我隻腳都唔係呢條條例入面, 所以無講過呢D地方無權干預

腳=部門
手=機構
腳=/=手

典型極權國家依法治國rule by law既例子
而唔根條rule既原意
如果係真既話

岩啊

我覺得佢咁樣玩既真係可以咁做呀
會唔會做就另一個問題
仲要睇埋第二十二條第三款
話呢D部門係香港成立既機構需要守香港法律
咁而家話第二款不適用於中聯辦
所以第三款都不適用於中聯辦
即係話中聯辦唔需要守香港法律?
如果唔係 咁中聯辦係香港既乜野法律下產生既組織/機構

姐係721扔佢雞蛋 = 扔星巴克雞蛋一樣

地球

我諗 「三萬會」應該都係 UNDER 佢，應該唔駛佢做登記

在水中央

中國唔係中華人民共和國
係中華民國

中聯辦支那違反一國兩制 香港根本乜都做唔到
好似話無啦啦出解放軍咁 話啫老解捉人入軍營 根本香港管束唔到
基本法同香港法律係攞嚟管束香港 唔係支那
中英聯合聲明歷史文件先係攞嚟管束支那

在水中央？

合理解散中聯辨非正式部門
現在 立即 刻不容緩

龍門任佢擺
而家真係核鳩突，話畀外資聽香港一國一制咗啦

「中央」亦都可以僅指皇帝一人（即習近平）。

支聯辦轉個頭就改webpage㗎啦

遭央

憲制危機

每個人的中央是肚臍。
肚臍的中央是米田共。

德國第一大報「畫報」（Bild）日前對中國國家主席習近平發動全面批評

some Twitter links for retweet, like and comment 求 pin

人大幾時宣布
「太空司令部，巴斯光年一飛衝天！」

在水中央，有麗影一雙~

中國邏輯
白馬非馬

香港本身其實都唔等於香港政府

中聯辦同港澳辦唔等於中共政府，唔通係中央圖書館呀？

其實大家都明咩事，佢現在要強姦你，唔使講咩合唔合理，我地根本唔使同佢討論咩合唔合法。香港人現在只有抗爭，順民同走佬揀。

人人都知大陸仆街，只係大部份的香港人只寄望人地抗爭成功，坐享其成，唔會諗下幫手。

中央外圍?

出少句聲啦
以為自己好高明

中共憲法天字第一條: 我中共係皇帝, 我玩哂我大哂, 嘻嘻

香港特別行政區 唔等於 香港
所以香港獨立係冇違反基本法

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

一早有人質疑共產黨是否合法喎……

香港 唔等於 香港特別行政區

哦你死啦，你解讀『中央』呢個字，拉得

咁
特區政府都係中央派出機關